%%% Проверка используемого TeX-движка %%%
\usepackage{ifxetex}

%%% Поля и разметка страницы %%%
\usepackage{lscape}                                 % Для включения альбомных страниц
\usepackage{geometry}                               % Для последующего задания полей

%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,amscd}  % Математические дополнения от AMS
\usepackage{upgreek,bm}

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetex
  \usepackage{polyglossia}                          % Поддержка многоязычности
  \usepackage{fontspec}                             % TrueType-шрифты
\else
  \usepackage{cmap}                                 % Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
  \usepackage[T2A]{fontenc}                         % Поддержка русских букв
  \usepackage[utf8]{inputenc}                       % Кодировка utf8
  \usepackage[english, russian]{babel}              % Языки: русский, английский
  %\IfFileExists{pscyr.sty}{\usepackage{pscyr}}{}    % Красивые русские шрифты
\fi

%%% Оформление абзацев %%%
\usepackage{indentfirst}                            % Красная строка

%%% Цвета %%%
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable,tabularx}                              % Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell,array}                % Улучшенное форматирование таблиц

%%% Общее форматирование
\usepackage[singlelinecheck=off,center]{caption}    % Многострочные подписи
\usepackage{soul}                                   % Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
\usepackage{icomma}                                 % Запятая в десятичных дробях

%%% Библиография %%%
%\usepackage{fontspec} 
\usepackage{csquotes}
\usepackage[parentracker=true, backend=biber, hyperref=auto, language=auto, citestyle=gost-footnote, bibstyle=gost-numeric, maxcitenames=3, bibencoding=utf8,sorting = nty]{biblatex}
%\usepackage[parentracker=true,  backend=biber,  hyperref=auto, language=auto,  babel=other,  citestyle=numeric-comp, bibstyle=gost-numeric-min]{biblatex}

\addbibresource{book/books.bib}

%%% Гиперссылки %%%
\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}
\hypersetup{unicode=true}

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx}          % Подключаем пакет работы с графикой
\usepackage{wrapfig}

%%% Оглавление %%%
\usepackage{tocloft}


%%% Интервалы %%%
\usepackage{setspace}

%%% Колонтитулы %%%
\usepackage{fancyhdr}

%%% Уравнения %%%
\usepackage{mathtools} 
\mathtoolsset{showonlyrefs=true} %нумерация уравнений только тех, что встречаются в тексте

%%% TODO %%%
\usepackage{todonotes}

%%% Компактные списки %%%
\usepackage{paralist} %compactenum и compactitem

%%% Рисунки %%%
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,decorations.pathmorphing}

\usepackage{pst-electricfield}
\usepackage{pst-magneticfield}
\usepackage{tikz-3dplot}

%%% Глоссарий %%%
\usepackage[nomain]{glossaries}
\usepackage{enumitem}

%%% Логические переменные %%%
\usepackage{etoolbox}

%%% Использование графики SVG %%%
\usepackage{svg}
\setsvg{inkscape = inkscape -z -D}
\setsvg{svgpath = book/pictures/}